\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}
\title{\textbf{Inteligentny system monitorowania mieszkania}}
\author{Karol Oleśkiewicz \and Marcin Węgrzyn}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

% pierwsza sekcja
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Opis}\label{sec:opis}
Celem projektu jest stworzenie urządzenia odbierającego dane ze stacji pomiarowych drogą radiową oraz przesyłanie ich do komputera poprzez konwerter USB-UART.
Stacje pomiarowe będą mierzyły takie parametry jak temperatura, wilgotność powietrza oraz stężenie gazów palych. Ponadto będą one w stanie wykrywać ruch w pomieszczeniu.
Dane te po przesłaniu do komputera będą wizualizowane za pomocą odpowiedniej aplikacji stworzonej w środowisku Qt.
\section{Efekt końcowy}
\subsection{Aplikacja}
W projekcie zamierzane jest stworzenie aplikacji pozwalającej wizualizowanie mierzonych danych pobranych z urządzenia. Przewidywane funkcjonalności aplikacji:
\begin{itemize}
	\item Wyświetlanie bieżącej temperatury w pomieszczeniu
  	\item Wyświetlanie bieżącego poziomu wilgotności powietrza
	\item Wyświetlanie poziomu stężenia gazów łatwopalnych
	\item Wyświetlanie czasu wykrycia ostatniego ruchu w pomieszczeniu
	\item Archiwizacja pobranych danych z urządzenia (baza danych)
	\item Tworzenie wykresów ze wszystkich odczytanych danych z urządzenia
	\item Możliwość ustawienia alarmu po przekroczeniu wybranego przez użytkownika poziomu.
\end{itemize}
\subsection{Urządzenia}
Dodatkowo do projektu zostaną zaprojektowane i stworzone urządzenia pozwalające pobierać dane z pomieszczenia oraz wysyłać je poprzez UART do komputera. Jedno urządzenie będzie odpowiedzialne za pobieranie i obróbke danych z czujników oraz przezyłanie ich do drugiego urządzenia. Drugie urządzenie będzie służyło do odbierania danych z pierwszego urządzenia oraz do wysyłania ich do komputera za pomocą portu szeregowego. Główne funkcjonalności urządzeń:
\begin{itemize}
	\item Odczytywanie danych z czujnika temperatury oraz wilgotności za pomocą protokołu OneWire
	\item Odczytywanie danych z czujnika gazów łatwopalnych
	\item Wykrywanie ruchu za pomocą czujnika typu PIR oraz zapamiętanie czasu jego wystąpienia
	\item Odczytywanie aktualnego czasu z zegara RTC za pomocą portu szeregowego I2C
	\item Komunikacja między urządzeniami za pomocą transrecivera z portem szeregowym SPI
	\item Komunikacja z aplikacją za pomocą konwertera USB-UART
\end{itemize}
\section{Harmonogram realizacji}
Do wykonania projektu należy zrealizować poniższe zadania:
\begin{itemize}
	\item Zaprojektowanie wyglądu aplikacji
	\item Ustalenie zależności pomiędzy elementami aplikacji
	\item Tworzenie aplikacji w środowisku Qt
	\item Uruchomienie aplikacji z losowo wygenerowanymi pomiarami.
	\item Zaprojektowanie oraz zbudowanie urządzenia pomiarowego i komunikacyjnego
	\item Zaimplementowanie komunikacji z urządzeniem oraz archiwizacji pobranych danych
	\item Wyświetlanie rzeczywistych danych pobranych z urządzenia
	\item Poprawa błędów
\end{itemize}
\newpage
\section{Diagram Gantta}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{gantt.png}
\caption{Diagram Gantta}
\end{figure}
\section{Kamienie milowe}
\begin{itemize}
	\item 1. Kamień milowy: Zaprojektowanie, stworzenie i uruchomienie wstępnej aplikacji
	\item 2. Kamień milowy: Zaprojektowanie i wykonanie niezbędnych urządzeń
	\item 3. Kamień milowy: Implementacja komunikacji z urządzeniem pomiarowym oraz archiwizacji pobranych danych
	\item 4. Kamień milowy: Wyświetlanie rzeczywistych danych pobranych z urządzenia pomiarowego
	\item 5. Kamień milowy: Poprawa błędów oraz zdanie gotowej aplikacji
\end{itemize}
\end{document}
